# @Scheduled小结

- @Scheduled(fixedRate = 5000): 上一次开始执行时间点之后5秒再执行

- @Scheduled(fixedDelay = 5000): 上一次执行完毕时间点之后5秒再执行

- @Scheduled(initialDelay=1000, fixedRate=5000): 第一次延迟1秒后执行，之后按fixedRate的规则每5秒执行一次

- @Scheduled(cron="*/5 * * * * *"): 通过cron表达式定义规则